近十年來，你認為電影之中的Best Performances

無意睇到呢條影片 (雖然都2010年)

跟住就諗下呢10年有邊D演出，唔知點解第一時間諗起Whiplash入面既J. K. Simmons
大家又諗起咩D咩?中外大小角色都得

唔係近十年
Leon入面既Gary Oldman

Joker

有唔少 講多少少得唔得

joker --08 the dark night 所有鏡頭
daniel day lewis -- 12 lincoln 所有鏡頭
梅姨 -- 11年好似 iron lady 所有鏡頭

javier bardem -- no country for old man入面coin toss果幕
christoph walts -- inglorious bastard食甜品果幕
leonardo -- django unhained 反枱爆seed果幕
tom hanks -- captain philp入面既medic room同埋sully既整體表現
MMC -- interstellar睇replay果幕
雀斑仔 -- 霍金同danish girl都世界級
james macovy -- 同老prof.x對話果幕
andrew garfield -- please god help me save one more呢幕

諗住咁多先 有再加 一齊瘋狂討論

inglourious basterds 開頭飲牛奶果幕先有張力
殭屍- 鮑姐Solo

另外DDL-- there will be blood I DRINK YOUR MILKSHAKE

you completed me

daniel day lewis - There Will Be Blood

EVERYONE!

佢啪藥個死人樣真係好正

christoph walts真係一開始比佢吸引住....好撚正

講下港產片
啱啱好十年,
神探-劉青雲(可以入教科書既演技)
踏血尋梅-白只(佢演得真係好好,可惜我覺得劇本太亂)
證人-張家輝
一代宗師-梁朝偉

tom hanks係captain philp入面醫療室個段戲真係痴撚線好戲到

JK simmons whiplash

陳桂彬

講起tom hanks，點少得captain phillips最後十分鐘既演出

疆 - 最尾鮑姐割頸自殺個part

guardian of the galaxy-片頭做到個反差

MMC同Jared Leto --Dallas buyers club
Rooney Mara-- 龍紋身的女孩
Rosamund pike--失蹤罪
Viggo Mortensen--黑幕謎情
Anne Hathaway--les miserables
Cate Blanchett--curious case of Benjamin button

暫時諗到咁多

樹大招風 林家棟

我覺得呢個麻麻地

Cate Blanchett 點可以唔提Blue Jasmine

肥溫 - The Reader
肥溫+李安 - 浮生路

Precious - Gabourey Sidibe / Mo'nique

係囉，我反而覺得奇幻逆緣幾普通下

港產片黎講算係今年頭幾位，應該要有提名
其實佢幾被低估，做東莞仔既時候已經

Jim Carrey既果種悔疚樣超令人傷心

自膠 哩套係2004年既

Jake Gyllenhaal Nightcrawler
奧斯卡連提名都無

留名

諗到有補充
anne hathway -- les mis 難以想像佢I dreamed a dream果幕係一take過
hugh jackman -- les mis 果年我覺得冇左ddl做linclon佢會有機會影帝
colin firlth -- the king's speech最後果篇speech
edward norton -- birdman 佢最接近贏到oscar既一屆 惜敗比jk simons
emma stone -- birdman 佢屌鳩佢老豆離晒地果幕令我眼前一亮

諗住咁多 其他巴打講果啲我都好同意

呢一幕，短短幾句對白
呢個close up,
成份無力感出晒黎

無痛失戀 賣飛佛

Her主角

無間道既曾志偉，韓琛

同好

另外Kate windslet @ The reader

條友跟本搶戲咁濟…

比多幾個scene應該可以變主角

有無人有睇bridge of spies
Tom hanks個對手都好撚正
個個人扮俄國佬

the room , Emily blunt今年都開始紅，今期一次過左兩套戲

Natalie black swan

希望林家棟今年有提名

agger 同年Bradley Cooper都入到但佢入唔到
好似her果年，唔知點解Joaquin Phoenix又入唔到

Her嗰屆係難d ge
有Bruce Dern, Leo, MMC, 12 Years a Slave
就算踢走American Hustle Christian Bale, 都仲有個Captain Philips Tom Hanks

點可以唔提carol

咁大競爭

無間道 - 曾志偉掃飯盒個場
彊屍 - 鮑姐自言自語氹氹轉+廁所門口飲泣

The Danish Girl - 女主角 Alicia
Wolf of Wall Street - Matthew 一幕搶晒Leonardo鏡